'\" t
.\"     Title: watchdog_setup
.\"    Author: The Pgpool Global Development Group
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.78.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2021
.\"    Manual: Pgpool-II 4.2.6 文書
.\"    Source: Pgpool-II 4.2.6
.\"  Language: Japanese
.\"
.TH "WATCHDOG_SETUP" "1" "2021" "Pgpool-II 4.2.6" "Pgpool-II 4.2.6 文書"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "名前"
watchdog_setup \- watchdog 機能を有効にした Pgpool\-II クラスタのテスト環境を構築するツール
.SH "概要"
.HP \w'\fBwatchdog_setup\fR\ 'u
\fBwatchdog_setup\fR [\fIoption\fR...]
.SH "説明"
.PP
watchdog_setup
はカレントディレクトリで、watchdog 機能を有効にした
Pgpool\-II
とノード数が指定できる複数の
PostgreSQL
のクラスタテスト環境を構築するツールです。 カレントディレクトリは空である必要があります。
.PP
watchdog_setup
はテストのために使うツールなので、 実際の業務システムで利用することはおすすめしません。また、heartbeat が使用されていないことにもご注意ください。
.PP
watchdog_setup
は
\fBpgpool_setup\fR(1)
をベースとしたツールです。
.PP
現在、watchdog_setup
は「ストリーミングレプリケーションモード」、「スナップショットアイソレーションモード」、「ネイティブレプリケーションモード」、「ロジカルレプリケーションモード」、及び「raw モード」に対応しています。
.SH "オプション"
.PP
watchdog_setup
は以下のコマンドライン引数を受け付けます:
.PP
\fB\-wn \fR\fB\fInum_pgpool\fR\fR
.RS 4
Pgpool\-II
の数を指定します。 指定しない場合は 3 です。
.RE
.PP
\fB\-wp \fR\fB\fIwatchdog_base_port\fR\fR
.RS 4
Pgpool\-II
と
PostgreSQL
のベースとなるポート番号を指定します。 最初の Pgpool\-II のポートは watchdog_base_port となります。 pcp のポートは watchdog_base_port + 1、watchdog のポートは watchdog_base_port + 2 となります。wd_heartbeat_port は watchdog_base_port + 3 (heartbeat が使われていない場合でも)。 1 番目の PostgreSQL ノードのポートは watchdog_base_port + 4、 2 番目の PostgreSQL ノードのポートは watchdog_base_port + 5 というようになります。
.sp
省略した場合、50000
が使われます。
.RE
.PP
\fB\-m \fR\fB\fImode\fR\fR
.RS 4
動作モードを指定します。\fImode\fRは
r
(ネイティブレプリケーションモード)、i
(スナップショットアイソレーションモード)、s
(ストリーミングレプリケーションモード)、l
(ロジカルレプリケーションモード)またはn
(raw モード)を指定できます。 指定しない場合は、s
(ストリーミングレプリケーションモード) が使われます。
.RE
.PP
\fB\-n \fR\fB\fInum_clusters\fR\fR
.RS 4
PostgreSQL
のノード数を指定します。指定しない場合は、ノード数が 2 です。
.RE
.PP
\fB\-\-no\-stop\fR
.RS 4
セットアップ終了後に
Pgpool\-II, PostgreSQL を終了しません。
.RE
.PP
\fB\-d\fR
.RS 4
デバッグモードで
Pgpool\-II
を起動します。
.RE
.SH "環境変数"
.PP
watchdog_setup
は以下の環境変数を使用します:
.PP
\fBPGPOOL_SETUP\fR
.RS 4
\fBpgpool_setup\fR
コマンドへのパスを指定します。 デフォルトでは "pgpool_setup" であり、
\fBpgpool_setup\fR
がコマンドサーチパスに入っていなければなりません。
.RE
.PP
\fBPGPOOL_INSTALL_DIR\fR
.RS 4
Pgpool\-II
のインストールディレクトリを指定します。
Pgpool\-II
バイナリーは PGPOOL_INSTALL_DIR/bin ディレクトリ以下、
pgpool\&.conf
と
pool_hba\&.conf
などは PGPOOL_INSTALL_DIR/etc ディレクトリ以下にインストールされます。 デフォルトでは /usr/local ディレクトリ以下にインストールされます。
.RE
.PP
\fBPGPOOLDIR\fR
.RS 4
Pgpool\-II
設定ファイルへのパスを指定します。 デフォルトでは PGPOOL_INSTALL_DIR/etc です。
.RE
.PP
\fBPGBIN\fR
.RS 4
initdb、pg_ctl と psql など
PostgreSQL
コマンドへのパスを指定します。 デフォルトでは、/usr/local/pgsql/bin です。
.RE
.PP
\fBPGLIB\fR
.RS 4
PostgreSQL
の共有ライブラリへのパスを指定します。 デフォルトでは、/usr/local/pgsql/lib です。
.RE
.PP
\fBPGSOCKET_DIR\fR
.RS 4
Unix ソケットのディレクトリへのパスを指定します。 デフォルトでは /tmp です。
.RE
.PP
\fBINITDBARG\fR
.RS 4
initdb コマンドの引数を指定します。 デフォルトでは "\-\-no\-locale \-E UTF_8" です。
.RE
.SH "出力例"
.PP
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
    $ watchdog_setup
    Starting set up
    ============= setting up pgpool 0 =============
    Starting set up in streaming replication mode
    creating startall and shutdownall
    creating failover script
    creating database cluster /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool0/data0\&.\&.\&.done\&.
    update postgresql\&.conf
    creating pgpool_remote_start
    creating basebackup\&.sh
    creating recovery\&.conf
    creating database cluster /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool0/data1\&.\&.\&.done\&.
    update postgresql\&.conf
    creating pgpool_remote_start
    creating basebackup\&.sh
    creating recovery\&.conf
    temporarily start data0 cluster to create extensions
    temporarily start pgpool\-II to create standby nodes
    INFO:  unrecognized configuration parameter "debug_level"
    node_id | hostname | port  | status | lb_weight |  role   | select_cnt | load_balance_node | replication_delay
    \-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-
    0       | /tmp     | 51000 | up     | 0\&.500000  | primary | 0          | true              | 0
    1       | /tmp     | 51001 | down   | 0\&.500000  | standby | 0          | false             | 0
    (2 rows)

    recovery node 1\&.\&.\&.pcp_recovery_node \-\- Command Successful
    done\&.
    creating follow primary script
    Pager usage is off\&.
    node_id | hostname | port  | status | lb_weight |  role   | select_cnt | load_balance_node | replication_delay
    \-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-
    0       | /tmp     | 51000 | up     | 0\&.500000  | primary | 0          | false             | 0
    1       | /tmp     | 51001 | up     | 0\&.500000  | standby | 0          | true              | 0
    (2 rows)

    shutdown all

    pgpool\-II setting for streaming replication mode is done\&.
    To start the whole system, use /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool0/startall\&.
    To shutdown the whole system, use /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool0/shutdownall\&.
    pcp command user name is "t\-ishii", password is "t\-ishii"\&.
    Each PostgreSQL, pgpool\-II and pcp port is as follows:
    #1 port is 51000
    #2 port is 51001
    pgpool port is 50000
    pcp port is 50001
    The info above is in README\&.port\&.
    ============= setting up pgpool 1 =============
    Starting set up in streaming replication mode
    creating startall and shutdownall
    creating failover script
    creating database cluster /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool1/data0\&.\&.\&.done\&.
    update postgresql\&.conf
    creating pgpool_remote_start
    creating basebackup\&.sh
    creating recovery\&.conf
    creating database cluster /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool1/data1\&.\&.\&.done\&.
    update postgresql\&.conf
    creating pgpool_remote_start
    creating basebackup\&.sh
    creating recovery\&.conf
    temporarily start data0 cluster to create extensions
    temporarily start pgpool\-II to create standby nodes
    INFO:  unrecognized configuration parameter "debug_level"
    node_id | hostname | port  | status | lb_weight |  role   | select_cnt | load_balance_node | replication_delay
    \-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-
    0       | /tmp     | 51000 | up     | 0\&.500000  | primary | 0          | true              | 0
    1       | /tmp     | 51001 | down   | 0\&.500000  | standby | 0          | false             | 0
    (2 rows)

    recovery node 1\&.\&.\&.pcp_recovery_node \-\- Command Successful
    done\&.
    creating follow primary script
    Pager usage is off\&.
    node_id | hostname | port  | status | lb_weight |  role   | select_cnt | load_balance_node | replication_delay
    \-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-
    0       | /tmp     | 51000 | up     | 0\&.500000  | primary | 0          | true              | 0
    1       | /tmp     | 51001 | up     | 0\&.500000  | standby | 0          | false             | 0
    (2 rows)

    shutdown all

    pgpool\-II setting for streaming replication mode is done\&.
    To start the whole system, use /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool1/startall\&.
    To shutdown the whole system, use /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool1/shutdownall\&.
    pcp command user name is "t\-ishii", password is "t\-ishii"\&.
    Each PostgreSQL, pgpool\-II and pcp port is as follows:
    #1 port is 51000
    #2 port is 51001
    pgpool port is 50004
    pcp port is 50005
    The info above is in README\&.port\&.
    ============= setting up pgpool 2 =============
    Starting set up in streaming replication mode
    creating startall and shutdownall
    creating failover script
    creating database cluster /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool2/data0\&.\&.\&.done\&.
    update postgresql\&.conf
    creating pgpool_remote_start
    creating basebackup\&.sh
    creating recovery\&.conf
    creating database cluster /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool2/data1\&.\&.\&.done\&.
    update postgresql\&.conf
    creating pgpool_remote_start
    creating basebackup\&.sh
    creating recovery\&.conf
    temporarily start data0 cluster to create extensions
    temporarily start pgpool\-II to create standby nodes
    INFO:  unrecognized configuration parameter "debug_level"
    node_id | hostname | port  | status | lb_weight |  role   | select_cnt | load_balance_node | replication_delay
    \-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-
    0       | /tmp     | 51000 | up     | 0\&.500000  | primary | 0          | true              | 0
    1       | /tmp     | 51001 | down   | 0\&.500000  | standby | 0          | false             | 0
    (2 rows)

    recovery node 1\&.\&.\&.pcp_recovery_node \-\- Command Successful
    done\&.
    creating follow primary script
    Pager usage is off\&.
    node_id | hostname | port  | status | lb_weight |  role   | select_cnt | load_balance_node | replication_delay
    \-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-+\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-
    0       | /tmp     | 51000 | up     | 0\&.500000  | primary | 0          | true              | 0
    1       | /tmp     | 51001 | up     | 0\&.500000  | standby | 0          | false             | 0
    (2 rows)

    shutdown all

    pgpool\-II setting for streaming replication mode is done\&.
    To start the whole system, use /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool2/startall\&.
    To shutdown the whole system, use /home/t\-ishii/work/pgpool\-II/current/pgpool2/src/test/a/pgpool2/shutdownall\&.
    pcp command user name is "t\-ishii", password is "t\-ishii"\&.
    Each PostgreSQL, pgpool\-II and pcp port is as follows:
    #1 port is 51000
    #2 port is 51001
    pgpool port is 50008
    pcp port is 50009
    The info above is in README\&.port\&.

    $ ls
    pgpool0  pgpool1  pgpool2  shutdownall	startall

    $ sh startall
    waiting for server to start\&.\&.\&.\&.16123 2016\-08\-18 16:26:53 JST LOG:  redirecting log output to logging collector process
    16123 2016\-08\-18 16:26:53 JST HINT:  Future log output will appear in directory "pg_log"\&.
    done
    server started
    waiting for server to start\&.\&.\&.\&.16136 2016\-08\-18 16:26:54 JST LOG:  redirecting log output to logging collector process
    16136 2016\-08\-18 16:26:54 JST HINT:  Future log output will appear in directory "pg_log"\&.
    done
    server started

    t\-ishii@localhost: psql \-p 50000 test

    Pager usage is off\&.
    psql (9\&.5\&.4)
    Type "help" for help\&.

    test=# \eq

    $ pcp_watchdog_info \-p 50001 \-v
    Password:
    Watchdog Cluster Information
    Total Nodes          : 3
    Remote Nodes         : 2
    Quorum state         : QUORUM EXIST
    Alive Remote Nodes   : 2
    VIP up on local node : NO
    Leader Node Name     : Linux_tishii\-CF\-SX3HE4BP_50004
    Leader Host Name     : localhost

    Watchdog Node Information
    Node Name      : Linux_tishii\-CF\-SX3HE4BP_50000
    Host Name      : localhost
    Delegate IP    : Not_Set
    Pgpool port    : 50000
    Watchdog port  : 50002
    Node priority  : 1
    Status         : 7
    Status Name    : STANDBY

    Node Name      : Linux_tishii\-CF\-SX3HE4BP_50004
    Host Name      : localhost
    Delegate IP    : Not_Set
    Pgpool port    : 50004
    Watchdog port  : 50006
    Node priority  : 1
    Status         : 4
    Status Name    : LEADER

    Node Name      : Linux_tishii\-CF\-SX3HE4BP_50008
    Host Name      : localhost
    Delegate IP    : Not_Set
    Pgpool port    : 50008
    Watchdog port  : 50010
    Node priority  : 1
    Status         : 7
    Status Name    : STANDBY

   
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

